Bij dit spel is het de bedoeling dat deelnemers tijdens de duur van het spel (dat loopt over enkele weken/maanden) virtueel aandelen, opties, trackers, fondsen, enz. kunnen verhandelen om zo op het einde van het spel een zo hoog mogelijk rendement neer te zetten. Hiervoor krijgt iedereen aan het begin van het spel eenzelfde budget toegewezen. 


Voorafgaand aan de start van het spel is een inschrijvingsperiode. Hierbij spelers kunnen zich registeren met behulp van hun eID. 


Het spel start op een vastgestelde dag en tijdstip: 1 maart 2010 om 8u 's morgens. Elke speler krijgt een startbudget van 100.000 euro.
\todo{Waarom fixed registratieperiode?}
\\Vanaf dat moment hebben de gebruikers toegang tot hun portefolio en kunnen effecten worden verhandeld.


De gebruiker kan effecten aankopen van onderstaande types:
\begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{1pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
	\item{aandelen op de Continumarkt van Brussel}
	\item{aandelen op de Eurolist van Parijs}
	\item{aandelen op de "Lokaal" van Amsterdam}
	\item{trackers op Euronext Amsterdam}
\end{itemize}

Tijdens de loop van het spel worden er op gezette tijden (per dag/week/maand) klassementen opgemaakt met daarin het relatief rendement dat de spelers konden neerzetten. Op basis van deze tussenklassementen worden er ook punten toegekend, waarmee ook een apart puntenklassement wordt opgemaakt. Dit puntenklassement geeft een eerlijkere kijk op de prestaties van de speler, en zorgt ervoor dat niet enkel het uiteindelijke rendement tussen de start- en einddatum van belang is, maar ook de continue goede prestaties tijdens de duur van het spel.

Het spel eindigt op 31 mei 2010, waarna een eindklassement wordt opgemaakt. De koersen op de website worden niet meer ge\"updatet, en er kunnen ook geen transacties meer gedaan worden. Gebruikers kunnen wel nog steeds inloggen op de website om statistieken te raadplegen.
